<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>André Fontana</title>
    <link>https://afontana.github.io/</link>
    <description>Recent content on André Fontana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2016 16:05:39 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://afontana.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://afontana.github.io/contato/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 16:05:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://afontana.github.io/contato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você pode me contactar no email: aluisfontana@gmail.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vocẽ pode também verificar:&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&#34;fa-ul&#34;&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;a href=&#34;https://twitter.com/aluisfontana&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-twitter-square fa-lg&#34;&gt;&lt;/i&gt;@aluisfontana&lt;/a&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;a href=&#34;https://github.com/afontana&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-github-square fa-lg&#34;&gt;&lt;/i&gt;@afontana&lt;/a&gt;
    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://afontana.github.io/sobre/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 22:47:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://afontana.github.io/sobre/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Olá!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu nome é André Luis Fontana, mas podem me chamar de Fontana que é como sou mais conhecido.
Eu sou brasileiro e já morei no México nos anos de 2009 a 2010. Atualmente moro em Artur Nogueira - SP - Brasil&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gerente-de-projetos-sênior-open-source-devops-segurança-da-informação&#34;&gt;Gerente de Projetos Sênior - Open Source / DevOps / Segurança da Informação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eu trabalho com TI desde 1994 e já fui desenvolvedor clipper, C/C++, Visual Basic e Java. Desde de 2003 gerencio projetos.
Tenho 5 anos de experiência em elaboração de propostas de fábrica de software nas mais diversas tecnologias e produtos.
Atualmente estou me especializando e estudando muito a cultura Open Sorce e filosofia DevOps com foco em Segurança da Informação.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gamer-e-aficcionado-por-tecnologia-e-automação-de-processos-de-desenvolvimento-de-software-devops&#34;&gt;Gamer e Aficcionado por tecnologia e automação de processos de Desenvolvimento de Software - Devops&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nas horas livres gosto muito de jogar games, principalemnte os jogos de estratégia.
Gosto de trabalhar com maquinas virtuais linux e praticar automatização de tarefas com shellscripts e python do ponto de vista DevOps.
Utilizo maquinas virtuais também para brincar de pentest com Linux Kali, Cyborg e Parrot.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sobre-este-site&#34;&gt;Sobre este site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este site foi meu teste para hospedar um blog no Github. Além de ser meu treinamento com a linguagem GO + gerador de site estático HUGO.
Pretendo colocar posts de qualidade e técnicos como resultado de meus estudos e pesquisas de especialização DevOps e Open Source&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gerado usando &lt;a href=&#34;//gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;, um motor moderno e rápido para geração de sites estáticos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hospedado no meu GitHub &lt;a href=&#34;//github.com/afontana/afontana.github.io&#34;&gt;repository&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é afontana.github.io ?</title>
      <link>https://afontana.github.io/post/por_que_este_site/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 19:35:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://afontana.github.io/post/por_que_este_site/</guid>
      <description>&lt;p&gt;É um site pessoal hospedado no &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt; que pretende disponibilizar contéudo sobre desenvolvimentos (DevOps), Open Source, Segurança da Informação, Hacking e Gestão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Site é desenvolvido utilizando o rápido e moderno gerador de site estático &lt;a href=&#34;https://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;HUGO&lt;/a&gt; e já foi meu primeiro laboratório de utilização de sites estáticos no GitHub gerando posts em arquivos Markdonw.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pretendo escrever post de qualidade e que agreguem valor aos leitores que acompanharem o site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não deixa de nos visitar sempre (coloque o site no seus favoritos), pois muita coisa boa vem por ai.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>