<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conteúdo De Qualidade on André Fontana</title>
    <link>https://afontana.github.io/topics/conte%C3%BAdo-de-qualidade/</link>
    <description>Recent content in Conteúdo De Qualidade on André Fontana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>2016. André Fontana.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2016 10:29:20 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://afontana.github.io/topics/conte%C3%BAdo-de-qualidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O que é afontana.github.io ?</title>
      <link>https://afontana.github.io/post/por_que_este_site/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 10:29:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://afontana.github.io/post/por_que_este_site/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;É um site pessoal hospedado no &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;GitHub&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que pretende disponibilizar contéudo sobre
assuntos e temas que estou atualmente me especializando: Desenvolvimento (DevOps), Open Source, Segurança da Informação e Hacking. Mais
informações &lt;a href=&#34;https://afontana.github.io/sobre&#34;&gt;&lt;strong&gt;sobre mim&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra você que é exigente quanto a qualidade, simplicidade e clareza nas informações que busca, talvez este site seja uma resposta a suas expectativas.
Desafio você a acompanhar o desenvolvimento do site ao longo dos dias. &lt;strong&gt;NÃO DEIXE DE CONFERIR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pretendo escrever artigos de qualidade e que agreguem valor aos leitores que acompanharem o site.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;premissas-do-site&#34;&gt;Premissas do site:&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Utilizar preferencialmente softwares &lt;strong&gt;open source&lt;/strong&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Editor vim (IDE) com distribuição e plugins &lt;a href=&#34;http://vim.spf13.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;SPF13&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;HUGO&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; para geração de sites estáticos e GitHub para hospedagem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git para controle e versionamento de arquivos e Github como repositório remoto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arquivos utilizando sintaxe Markdown para geração dos posts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inkscape para tratamento de imagens vetoriais&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não desenvolver posts simplesmentes copiando e colando texto, e sim escrevendo artigos com parecer, exempos e opinião de uso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Responder todos os comentários postados nos artigos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deve ser um site dinamico, rápido e sem muito efeito visual para não desviar a atenção do conteúdo que deve ser o foco.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Conjunto de tecnologias escolhidas para dar o foco  no conteúdo, rapidez e clareza dos artigos(posts) além do fato de serem todas tecnologias
open source.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo é dividir o conhecimento e resultado de pesquisas, estudos e treinamento com quem utilizar o site regularmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não deixa de nos visitar (coloque o site no seus favoritos), pois muita coisa boa vem por ai.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>